\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Werbär}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Mensch, Gestaltwandler), neutral gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10 in humanoider Gestalt, 11 (natürliche Rüstung) in Bären- und hybrider Gestalt},
        hit-points  = {135 (18W8+54)},
        speed       = {9 m (12 m, Klettern 9 m in Bären- oder hybrider Gestalt)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 10,
        con = 17,
        int = 11,
        wis = 12,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +7},
        damage-immunities = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe von Waffen ohne Silber},
        senses = {Passive Wahrnehmung 17},
        languages = {Gemeinsprache (kann in Bärengestalt nicht sprechen)},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Werbär kann seine Aktion verwenden, um sich in eine hybride Gestalt aus Bär und Humanoide oder in einen großen Bären zu verwandeln - oder um wieder seine wahre, humanoide Gestalt anzunehmen. Seine Spielwerte sind abgesehen von Größe und RK in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Der Werbär ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        In Bärengestalt führt der Werbär zwei Klauenangriffe aus. In humanoider Gestalt führt er zwei Angriffe mit der Zweihandaxt aus. In hybrider Gestalt kann er wie ein Bär oder wie ein Humanoide angreifen.

        \DndMonsterAction{Biss (nur Bären- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Stichschaden. Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Werbär-Lykanthropie verflucht zu werden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss (nur Bären- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Werbär-Lykanthropie verflucht zu werden.%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen (nur Bären- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (nur Bären- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Zweihandaxt (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (1W12+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandaxt (nur humanoide oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (1W12+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
